全港運動會無St.John駐場 乒乓選手停呼吸 參賽醫護救命

全港運動會無St.John駐場
乒乓選手停呼吸 參賽醫護救命

姓許乒乓球選手倒地，參賽醫生王德龍及護士陳俏言上前急救。讀者提供圖片

【本報訊】全港運動會昨晨在荔枝角體育館舉行乒乓球比賽，一名58歲選手懷疑隱性心臟病發暈倒，口鼻滲血，事件揭發賽事竟沒有聖約翰救傷隊駐場，幸兩名參賽醫護人員見狀立即施援，男事主送院搶救拾回一命，情況危殆，據悉院方正考慮為病人進行「通波仔」手術。有選手指之前在其他場館參賽時均有救傷隊員駐場，康文署回應指由於醫療輔助隊、聖約翰救傷隊及紅十字會昨均未能提供服務，遂改派持急救證書人員當值。

記者：簡明恩 郭曉韻

相關新聞：兩人曾奪公開賽冠軍

發生選手昏迷事故的賽事，為全港運動會的乒乓球隊際賽，分組初賽早前已於調景嶺體育館及港灣道體育館展開，昨移師荔枝角體育館舉行最後一天初賽，之後在上址舉行八強及決賽。

事主危殆 或要通波仔

目擊者表示，昨晨11時許，58歲姓許乒乓球男選手在場內突然感不適，之後失去知覺倒地，當時同樣參賽、屬九龍城隊的乒乓高手王德龍醫生見狀立即上前，並由另一名任職護士的女選手陳俏言及一名物理治療師協助急救，當時事主沒有呼吸，性命垂危，幸兩名醫護人員襄助。

大約5至10分鐘之後，救護員接報到場使用自動體外心臟去顫器（AED）為事主電擊，同時施展心外壓急救，事主終恢復脈搏，目前情況危殆。賽事及後如常舉行。

警方聯絡病人家屬到醫院了解其病歷及個人背景，到場探病的乒乓球隊姓羅教練表示，許屬其指導的灣仔隊，參與十多年，過去並無異樣，無任何病發先兆。事發時比賽剛完結，隊員打算拍攝團體照，男事主正與隊員聊天，未幾突然昏迷倒地，幸在場有醫生及護士為事主急救。目前事主尚未蘇醒，但已恢復呼吸脈搏。他引述醫生指事主可能患有隱性心臟病，故建議為他進行通波仔手術。

羅又稱，前晚在元朗體育館參加乒乓球比賽，現場有聖約翰救傷隊駐場，而過去多項大型賽事中，大部份均有救傷隊人員駐守，不明白為何今次沒有急救人員當值，促請康文署跟進。

康文署回應指昨日在港運會乒乓球比賽有設置急救站，但醫療輔助隊、香港聖約翰救護機構及香港紅十字會均未能提供服務，署方另安排持有有效急救證書的工作人員當值，以便在有需要時提供協助。

心臟專科醫生何鴻光表示，50歲以上人士是心臟病發的高風險年齡層，血管老化加上三高（高血脂、高血壓、高血糖）更屬高危人士。他指無論任何運動，只要有心取勝，情緒難免激動，血壓便會大幅波動，有機會因高壓造成血管內壁破裂令血管栓塞，嚴重可致命。

上一則
上一則
佔中標誌設計師：好人冇好報

下一則
下一則
兩人曾奪公開賽冠軍

兩人曾奪公開賽冠軍

陸運會都有急救人員standby ，港運會居然冇

香港政府

香港=第三世界

下年睇嚟要簽生死狀先可以參加

12分鐘乜人都死

成個港運會都鳩流流
仲要連st John 都無

打乒乓波打到暈

荔枝角體育館 你CHECKCHECK明愛過去最快要幾耐
長沙灣塞車又多路口到癲
12分鐘過到來已經係奇蹟

近馬嘉烈 而且堯館果邊有個救護站

我知係有私營急救服務公司
好似嘉年華之類場地， 係有請私營公司去做

港共政府伓食屎啦， 害人害物懶到出汁， 唔好同我講冇預算呀